古卷證實 猶大奉耶穌吩咐出賣耶穌

美國國家地理協會展示寫在莎草紙上的《猶大福音》手稿。
美聯社

二千年來，他的名字成為「背叛」的同義詞。《聖經》中，十二門徒之一的猶大（Judas）為了三十塊銀幣出賣耶穌，這段宗教歷史現在可能要改寫。源自公元三至四世紀的《猶大福音》（GospelofJudas）手稿譯本，前天（周四）在美國華盛頓面世，內容跟《聖經》迥異：猶大不是叛徒，是耶穌叫猶大「出賣」祂，讓祂完成救贖世人的任務。

《猶大福音》揭爭議推測

以古埃及科普特語（Coptic）寫成的《猶大福音》古卷，經學者研究和繙譯後有「驚人發現」。福音開首說「這是耶穌與猶大之間的秘密對話」。耶穌告訴猶大他「將要作出犧牲，超越其他門徒，並會世世代代被詛咒」，顯示猶大不是賣主求財，只受耶穌吩咐「出賣」祂，讓祂捨棄肉身救贖世人。因此，猶大不是叛徒，反而是耶穌的「愛將」、世人的英雄。

猶大獲得平反了？這在宗教界勢必引起爭論，教會對此亦不認同。但手稿主人羅貝蒂（MarioRoberty）指，梵蒂岡很可能一早擁有《猶大福音》抄本，但不肯公開。寫在十三張莎草紙上的《猶大福音》，估計是複製自公元150年的希臘手稿。七○年代在埃及出土，四年前由瑞士的古藝術基金會取得，並與《國家地理雜誌》合作出譯本。
英國《獨立報》/《泰晤士報》

猶大=魯魯修

過得去丫 ok丫

唔通！你認為出賣耶穌既猶大係好人？

猶大呀，ok la

神父上到天堂見到猶大終於發現真相

猶大唔出賣耶穌，耶蘇就唔會釘十字架，你都無十字架帶

Dan Brown又有題材可以寫續集

耶穌應該係人類歷史上最大宗騙案

喂你冇得撈喎，驚唔驚呀?

2006年4月8日

好多偽經都好精彩,但啲耶撚視而不見,扮唔知

如果依家有條友話自己係耶穌，2000年後再黎打救世人，有無人會信呀拿？

你叫耶撚情何以堪
j左成世耶穌 原來只係個逼自己條𡃁做賤人 自己就上神台
所以幾時都話 耶撚個個都係假西

福音開首說「這是耶穌與猶大之間的秘密對話」

咁個作者點知呢段對話？

小說黎咋嘛 吹咪得

耶穌既死係為人贖罪，為真心悔改既人贖罪

如果呢篇野內容係真
佢唔係好人咁簡單，係聖人

新會員？

新會然？

聖經同人小說

星哥 依度冇王管架喎

新香港人

你究竟咩事

仲要唔止12福音, 好多唔于乎合宗教故事都會叫野福音, 最後畀人消滅.

野福音最多出現既問題係耶穌無死後復活. 加埋係法例賽人係耶穌年代係無可能當到官, 畀人屈左2千年

20060408

神默示

耶穌又過人一棟

啱聽就係福音
唔啱聽就係偽經次經
教廷一早開會重新編過本聖經盡量減少矛盾位

見到埃及文已經唔駛睇

你邊到鄉下呀

天使殺人全家

難分真與假

開平

連呢個都唔知已經唔係新唔新會撚咁簡單佢直頭係新香港人啦

咁依家啫係
猶大出賣耶穌
定係
耶穌出賣猶大？

同如果毛澤東無死到一樣
現代既得利益者,一定暗殺佢

原來石內卜係好人

今次真係神專登跣呀猶大一鑊

....

阻收工

你冇得撈喎

聖經解密

猶大真係千古奇冤

原來真係神既安排
係呀係呀，即係神專登煽猶大一鑊啫

你驚嘛

劉千石都要平反
係華叔派佢去完成黨中央比既任務

腥港人黎架

推！

我覺得9 成人當佢傻既多d

姐係鄧不利多同石內卜

Dumbledore: “Severus . . . please . . .”

Snape raised his wand and pointed it directly at Dumbledore.
“Avada Kedavra!”

對啲故事書咁撚認真做咩

《猶大福音》不嬲都有

羅馬天主教教庭唔承認, 開過宗教會議, 話係偽經

但其實, 又唔排除係因為利益而咁講

羅馬天主教教庭其實好撚黑暗

每次反耶post我都咁講 真正要反嘅係教庭而唔係耶穌
耶穌係咪真係存在我地唔知 但聖經內容有比人控制就一定嘅
以前開大會變成宜家嘅和合本就係拎走一啲佢地唔想世人知嘅古卷
我就當耶穌真實存在 就當古卷講嘅百分百真但我地知嘅都唔會係事實全部
正如var 球證唔用都係冇撚用

點解班專家覺得份古券歷史夠耐
講既就係事實?

集體炒車

唔通你覺得出賣耶穌既猶大係好人?

無分好壞，奉命行事啫

時代製造英雄

因為除左古卷之外，無乜side evidence去引證到耶穌呢個故事
要記住，宏觀整個歷史，耶穌只係一個人，唔係一場戰爭，無咁多物證去prove 耶穌存在。

你依家響個玻璃樽入面寫張紙話所有女人都係雞。過左1000年之後俾人發現，佢地就會話歷史已經証明....

鑒於《猶大福音》的成書時間和其他福音書相比較晚，以及書中對耶穌言行的描述和其他福音書相差甚大，學者和宗教界人士[誰？]幾乎一致認定《猶大福音》並非正典，而是後人所編纂的偽經。

零之鎮魂曲

王騎奉C朗之命反朗

又撚新會員

信新教

英國歷史都係反教庭, BBC都做過特輯分析聖經係假故事, 記得仲係聖誕果時放

BBC不代表英國政府

猶大係耶穌個孖生兄弟

都話左一切都係神既旨意

依家流傳既版本根本就比人改到仆街

猶大出賣耶穌係神既安排嚟#

公子獻頭

周星馳一早知猶大係無辜

Dumbledore: “Severus . . . please . . .”

Snape raised his wand and pointed it directly at Dumbledore.
“Wakanda Forever!”

猶大幫左我 好多謝佢

唔承認（好似係）🙅‍♀️

今次只有buy星爺

星哥呢度無王管架 你想做就去做啦

唔好再為本科幻小說係度嘈啦

是但啦

做咩呀？你又想罰抄聖經呀？

原來係耶穌跣猶大一鑊

2006年新聞

猶大好慘 比神跣左一鑊

Ok

睇黎要改做
難道你認為出賣猶大既耶穌係好人

王騎奉牙朗命令反朗

猶大福音講咗好耐啦

最佳編劇：耶穌

2018仲有人信耶穌

識貨！！

公元一百五十年寫嘅
都隔咗咁耐
當事人都死埋，
寫嘅嘢係咪一定係真？
如果唔一定
咁講咩證實

無辦法 現代人只可以接近史實 真相無人知
所以只能靠其他文字記載如果matched 就增加左該份文獻既可信性

只可以話有文本有呢個記載，唔可以稱為證實

最新研究話耶穌有個孖生兄弟

史上最早推理小說 死人復活真相就係孖生兄弟 呢條計唔俾再用就係因為實在太耐太耐以前已經開始用

猶大第二日就吊頸死左，聖經寫係後悔出賣耶穌

實情可能係彼得果d門徒怕猶大爆口響，殺人滅口完再寫福音書

Billy bat 劇情

狂賭之淵

真心問，如果係秘密對話，你覺得有第三者在場之後寫落黎嘅機會有幾多？

利伸 基督徒

即係猶大食左2000年死貓？
好似雲加咁
好撚慘

如果世上所有野係神安排點解佢要玩猶大要佢做衰人
點解唔叫世人原諒佢

猶太人：

猶大忍辱負重，助耶穌完成使命。
然後神安排佢受後人唾罵。
猶大：神我得罪你啲咩？

不過呢個講法嘅前提係神安排。我唔太同意喇。

耶穌成為最後贏家

耶撚d智商咁低 就算有證據話耶穌唔係神佢都話d證據係魔鬼誘惑人類

仲有聖經冇記載耶穌其實有一段時間去學佛
唔知遲d證明到既話班耶撚會點兜呢

班電影撚真係好煩
時事台都要阻住討論

耶教真係一個笑話黎

你，同我罰抄聖經舊約加新約一次

石內卜

這時候，出賣耶穌的猶大....

呢d偽經姐，d媒體唔識又吹大

直情 新腥港人

即係神專登跣阿猶大一鑊丫

你可唔可以摺埋 唔好上連登

猶大好慘

咁執著故仔真偽做咩 不嬲都道理勝於一切 咩都係假

形而上呀

咁多學校由細洗人腦洗到大

因為人有自由意志 猶大可能從來都冇比人誤會
係教庭自己選擇將猶大變成一個反派角色
因為一個劇本 點都要有個反派先成事
如果所有野只係教庭引導我地去思考 所有野都解得通

科幻小說都好研究，不如搵下瑪麗亞個奸夫係邊個，還耶穌老竇一個公道好過啦

猶大出賣耶穌係神嘅安排黎

黑暗兵法 公子獻頭

神又係你

其實果故仔寫得好好
加少少真歷史元素結合成既小說
難怪現代人咁沉迷

LM

屌

自編自導自演

好tvb 情節

死撚開啦on9仔

old news 有咩好討論呀？

而且耶撚啲嘢不嬲公就我贏，字就你輸。龍門搬到上外太空

冇乜討論價值

諗起你唔做雞賺錢比我，我點有錢養你呀

你就on9啦，以為自己看透一切
最撚叻係你

金庸小說

弱智仔人地quote逃學威龍電影對白就派晒真心膠
都唔知邊個先係白痴仔

三十歲前無記載，有人話去左藏地/埃及，佢既神通係第二度修番黎，不過佢既教法係人天乘，同佛陀對普通印度人差唔多

聖經·破
聖經·RE
聖經·改
聖經·Q
無窮無盡
有生之年唔知睇唔睇得哂

因乜事咁睇唔開要走去死呀？

中